\hypertarget{exercice}{%
\section{Exercice}\label{exercice}}

On dispose d'un ensemble d'objets dont on connaît, pour chacun, la
masse. On souhaite ranger l'ensemble de ces objets dans des boites
identiques de telle manière que la somme des masses des objets contenus
dans une boîte ne dépasse pas la capacité \texttt{c} de la boîte. On
souhaite utiliser le moins de boîtes possibles pour ranger cet ensemble
d'objets.

Pour résoudre ce problème, on utilisera un algorithme glouton consistant
à placer chacun des objets dans la première boîte où cela est possible.

Par exemple, pour ranger dans des boîtes de capacité \texttt{c\ =\ 5} un
ensemble de trois objets dont les masses sont représentées en Python par
la liste \texttt{{[}1,\ 5,\ 2{]}}, on procède de la façon suivante :

\begin{itemize}
\tightlist
\item
  Le premier objet, de masse 1, va dans une première boite.
\item
  Le deuxième objet, de masse 5, ne peut pas aller dans la même boite
  que le premier objet car cela dépasserait la capacité de la boite. On
  place donc cet objet dans une deuxième boîte.
\item
  Le troisième objet, de masse 2, va dans la première boîte.
\end{itemize}

On a donc utilisé deux boîtes de capacité \texttt{c\ =\ 5} pour ranger
les 3 objets.

Compléter la fonction Python \texttt{empaqueter(liste\_masses,\ c)}
suivante pour qu'elle renvoie le nombre de boîtes de capacité c
nécessaires pour empaqueter un ensemble d'objets dont les masses sont
contenues dans la liste \texttt{liste\_masses}.

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\KeywordTok{def}\NormalTok{ empaqueter(liste_masses, c):}
\NormalTok{    n }\OperatorTok{=} \BuiltInTok{len}\NormalTok{(liste_masses)}
\NormalTok{    nb_boites }\OperatorTok{=} \DecValTok{0}
\NormalTok{    boites }\OperatorTok{=}\NormalTok{ [}\DecValTok{0}\NormalTok{]}\OperatorTok{*}\NormalTok{n}
    \ControlFlowTok{for}\NormalTok{ masse }\KeywordTok{in}\NormalTok{ ... :}
\NormalTok{        i }\OperatorTok{=} \DecValTok{0}
        \ControlFlowTok{while}\NormalTok{ i }\OperatorTok{<=}\NormalTok{ nb_boites }\KeywordTok{and}\NormalTok{ boites[i] }\OperatorTok{+}\NormalTok{ ... }\OperatorTok{>}\NormalTok{ C:}
\NormalTok{            i }\OperatorTok{=}\NormalTok{ i }\OperatorTok{+} \DecValTok{1}
        \ControlFlowTok{if}\NormalTok{ i }\OperatorTok{==}\NormalTok{ nb_boites }\OperatorTok{+} \DecValTok{1}\NormalTok{:}
\NormalTok{            ...}
\NormalTok{        boites[i] }\OperatorTok{=}\NormalTok{ ...}
    \ControlFlowTok{return}\NormalTok{ ...}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

